[
      {
         "question": "Чему в пословице не даёт покоя дурная голова?",
         "answers": [
            "Ногам",
            "Спине",
            "Глазам",
            "Волосам"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Ногам",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Продолжите пословицу: \"Родину, как и родителей, на чужбине...\"",
         "answers": [
            "Не найдёшь",
            "Потеряешь",
            "Забудешь",
            "Полюбишь"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Не найдёшь",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Как в Российской империи называли тайного агента полиции?",
         "answers": [
            "Шпик",
            "Окорок",
            "Буженина",
            "Котлетка"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Шпик",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Какой размер экрана телевизора входит в торговое название модели?",
         "answers": [
            "Диагональ",
            "Высота",
            "Ширина",
            "Длина"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Диагональ",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Что держит в руке американская статуя Свободы?",
         "answers": [
            "Факел",
            "Меч",
            "Знамя",
            "Копьё"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Факел",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Что надо сорвать, чтобы значительно улучшить своё благосостояние?",
         "answers": [
            "Банк в казино",
            "Урок в школе",
            "Цветок с клумбы",
            "Поцелуй с губ"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Банк в казино",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Как заканчивается сказка А.С. Пушкина: \"На пороге сидит его старуха, а пред нею...\"?",
         "answers": [
            "Разбитое корыто",
            "4 варианта ответа",
            "Товарищ из райсобеса",
            "Штраф из рыбнадзора"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Разбитое корыто",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Как называется древнерусская мера длины?",
         "answers": [
            "Локоть",
            "Палец",
            "Плечо",
            "Фут"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Локоть",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Что является характеристикой коллекционного вина?",
         "answers": [
            "Выдержка",
            "Выносливость",
            "Стойкость",
            "Трезвость"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Выдержка",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Что охраняет копирайт?",
         "answers": [
            "Авторское право",
            "Природу",
            "Здоровье",
            "Золотой запас"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Авторское право",
         "value": "$100.0"
      },
      {
         "question": "Какой пряностью подкрашивают рис в традиционной испанской паэлье?",
         "answers": [
            "Шафран",
            "Базилик",
            "Майоран",
            "Фенхель"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Шафран",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Какой персонаж оперы Глинки \"Руслан и Людмила\" не поёт?",
         "answers": [
            "Черномор",
            "Ратмир",
            "Наина",
            "Финн"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Черномор",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Месторасположение какой из этих станций в Антарктиде совпадает с полюсом холода?",
         "answers": [
            "\"Восток\"",
            "\"Пионерская\"",
            "\"Молодёжная\"",
            "\"Мирный\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Восток\"",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Какую сумку носили гусары?",
         "answers": [
            "Ташку",
            "Ягдташ",
            "Вализу",
            "Авоську"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Ташку",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Какое астрономическое явление жители Земли могут наблюдать один раз в 76 лет?",
         "answers": [
            "Комета Галлея",
            "Затмение Солнца",
            "Затмение Луны",
            "парад планет"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Комета Галлея",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "С кем, по мнению императора Карла V, надлежит разговаривать на французском языке?",
         "answers": [
            "С друзьями",
            "С женщинами",
            "С врагами",
            "С Богом"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "С друзьями",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Что дало название государству Бразилия?",
         "answers": [
            "Дерево",
            "Животное",
            "Минерал",
            "Корабль"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Дерево",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Месторасположение какой из этих станций в Антарктиде совпадает с полюсом холода?",
         "answers": [
            "\"Восток\"",
            "\"Пионерская\"",
            "\"Молодёжная\"",
            "\"Мирный\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Восток\"",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "По чьему заказу в Санкт-Петербурге построили Михайловский замок?",
         "answers": [
            "Павел I",
            "Пётр III",
            "Екатерина II",
            "Александр I"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Павел I",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Какую песню исполняла на прослушивании героиня фильма \"Приходите завтра\"?",
         "answers": [
            "\"Вдоль по Питерской\"",
            "\"Калинка\"",
            "\"Коробейники\"",
            "\"Степь да степь кругом\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Вдоль по Питерской\"",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Кто строил Успенский собор Московского Кремля?",
         "answers": [
            "Аристотель",
            "Сократ",
            "Платон",
            "Диоген"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Аристотель",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Как назывался документ, законодательно закрепивший создание СССР?",
         "answers": [
            "Декларация",
            "Положение",
            "Указ",
            "Декрет"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Декларация",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Какой из перечисленных волхвов не приходил поклонится новорождённому Иисусу Христу?",
         "answers": [
            "Симон",
            "Валтасар",
            "Каспар",
            "Мельхиор"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Симон",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Какое из этих слов произошло от древнегреческого \"образ жизни\"?",
         "answers": [
            "Диета",
            "Тонус",
            "Религия",
            "Формула"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Диета",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "От какой империи Россия унаследовала двуглавого орла на гербе?",
         "answers": [
            "Византийской",
            "Римской",
            "Османской",
            "Китайской"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Византийской",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Помаду какого цвета использовали первые дикторы телевидения?",
         "answers": [
            "Чёрного",
            "Зелёного",
            "Жёлтого",
            "Белого"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Чёрного",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "\nПод каким номером играл легендарный баскетболист Майкл Джордан?",
         "answers": [
            "23",
            "24",
            "22",
            "21"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "23",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Кому Н.А.Римский-Корсаков посвятил оперу \"Моцарт и Сальери\"?",
         "answers": [
            "А.С. Даргомыжскому",
            "М.П. Мусоргскому",
            "П.И. Чайковскому",
            "А.П. Бородину"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "А.С. Даргомыжскому",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Как называется разновидность кроя юбки?",
         "answers": [
            "Тюльпан",
            "Нарцисс",
            "Мимоза",
            "Гладиолус"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Тюльпан",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "В каком из этих рассказов Шерлок Холмс распутывал дело во время рождественских праздников?",
         "answers": [
            "\"Голубой карбункул\"",
            "\"Медные буки\"",
            "\"Пёстрая лента\"",
            "\"Скандал в Богемии\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Голубой карбункул\"",
         "value": "$50.0"
      },
      {
         "question": "Кто из этих людей не был похоронен в мавзолее?",
         "answers": [
            "Антониу Салазар",
            "Григорий Котовский",
            "Иосип Броз Тито",
            "Николай Пирогов"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Антониу Салазар",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Кто из этих людей не был похоронен в мавзолее?",
         "answers": [
            "Антониу Салазар",
            "Григорий Котовский",
            "Иосип Броз Тито",
            "Николай Пирогов"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Антониу Салазар",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Какой художник вместо подписи рисовал на картинах знак крылатого дракона?",
         "answers": [
            "Лукас Кранах",
            "Питер Брейгель",
            "Альбрехт Дюрер",
            "Франс Хальс"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Лукас Кранах",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Какого моря нет на Луне?",
         "answers": [
            "Море Ветров",
            "Море Облаков",
            "Море Дождей",
            "Море Пены"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Море Ветров",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Из чьей шерсти первоначально делались камилавки — головные уборы византийских священников?",
         "answers": [
            "Верблюд",
            "Овца",
            "Собака",
            "Як"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Верблюд",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Где проходила конференция, на которой К. Цеткин предложила праздновать Международный женский день?",
         "answers": [
            "Копенгаген",
            "Берлин",
            "Лейпциг",
            "Берн"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Копенгаген",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "В каком из этих напитков, по мнению дегустаторов, преобладает оттенок корочки ржаного хлеба?",
         "answers": [
            "В токае",
            "В кагоре",
            "В хересе",
            "В марсале"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "В токае",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Как называют теорему математического анализа о существовании пределов у функции?",
         "answers": [
            "\"О двух миллиционерах\"",
            "\"О трёх пожарных\"",
            "\"О четырёх танкистах\"",
            "\"О пяти альпинистах\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"О двух миллиционерах\"",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Как заканчивается хокку Басё: \"Как свищет ветер осенний! Тогда лишь поймёте мои стихи...\"?",
         "answers": [
            "Когда заночуете в поле",
            "Когда увидите Фудзи",
            "Когда наступит старость",
            "Когда будете одиноки"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Когда заночуете в поле",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Сколько морей омывают Балканский полуостров?",
         "answers": [
            "6",
            "3",
            "4",
            "5"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "6",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Реки с каким названием нет на территории России?",
         "answers": [
            "Спина",
            "Шея",
            "Уста",
            "Палец"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Спина",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Куда, по словам Анны Ахматовой, ездили в наряде, состоящем из корсета, лифа, двух юбок, шёлкового платья и шапочки?",
         "answers": [
            "На пляж",
            "На ипподром",
            "В баню",
            "На бал"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "На пляж",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Как заканчивается хокку Басё: \"Как свищет ветер осенний! Тогда лишь поймёте мои стихи...\"?",
         "answers": [
            "Когда заночуете в поле",
            "Когда увидите Фудзи",
            "Когда наступит старость",
            "Когда будете одиноки"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Когда заночуете в поле",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Капитаном чего в 1995 году впервые в истории стала женщина — норвежка Солвейг Крей?",
         "answers": [
            "Подводной лодки",
            "Космической станции",
            "Атомного ледокола",
            "Команды \"Формулы-1\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Подводной лодки",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "По какому случаю в Москве прошёл считающийся первым официальный военный парад?",
         "answers": [
            "Взятие Нотербурга",
            "Взятие Азова",
            "Победа над Полтавой",
            "Победа при Гангуте"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Взятие Нотербурга",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Флаг какого европейского государства старейший?",
         "answers": [
            "Дания",
            "Нидерланды",
            "Норвегия",
            "Швеция"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Дания",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Какая птица не подкладывает свои яйца в чужие гнёзда?",
         "answers": [
            "Золотистая ржанка",
            "Крикливый желтушник",
            "Медоуказчик",
            "Воловья птица"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Золотистая ржанка",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Сколько человек изображено на картине Василия Перова \"Рыболов\"?",
         "answers": [
            "Два",
            "Один",
            "Три",
            "Ни одного"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Два",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Какой спортсмен позировал Огюсту Родену при создании скульптуры \"Мыслитель\"?",
         "answers": [
            "Боксёр",
            "Гребец",
            "Борец",
            "Пловец"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Боксёр",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "На каком острове писатель и натуралист Джеральд Даррелл в 1959 году открыл собственный зоопарк?",
         "answers": [
            "Джерси",
            "Корфу",
            "Мэн",
            "Мальта"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Джерси",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Где родилась топ-модель Наоми Кэмпбелл?",
         "answers": [
            "Великобритания",
            "Сомали",
            "Ботсвана",
            "США"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Великобритания",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "В честь какой страны назван сплав олова и сурьмы с добавками меди, предназначенный для изготовления посуды и украшений?",
         "answers": [
            "Британия",
            "Германия",
            "Франция",
            "Испания"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Британия",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Кто из перечисленных был пажом во времена Екатерины II?",
         "answers": [
            "А.Н. Радищев",
            "Н.М. Карамзин",
            "Д.И. Фонвизин",
            "Г.Р. Державин"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "А.Н. Радищев",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Сколько морей омывают Балканский полуостров?",
         "answers": [
            "6",
            "3",
            "4",
            "5"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "6",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Какой французский актёр участвовал в антифашистской борьбе?",
         "answers": [
            "Шарль Азнавур",
            "Луи де Фюнес",
            "Жан Поль Бельмондо",
            "Жан Маре"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Шарль Азнавур",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "В честь какой страны назван сплав олова и сурьмы с добавками меди, предназначенный для изготовления посуды и украшений?",
         "answers": [
            "Британия",
            "Германия",
            "Франция",
            "Испания"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Британия",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "В честь какого растения область Фриули-Венеция-Джулия в Италии ежегодно проводит трёхмесячный фестиваль?",
         "answers": [
            "Спаржа",
            "Лук",
            "Фасоль",
            "Артишок"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Спаржа",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Кто однажды на вопрос \"Господин дипломат балуется живописью?\" ответил: \"О, нет, это живописец развлекается дипломатией\"?",
         "answers": [
            "Рубенс",
            "Тициан",
            "Ван Дейк",
            "Вермеер"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Рубенс",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Что Сальвадор Дали называл \"главным инструментом наших философских познаний\"?",
         "answers": [
            "Челюсти",
            "Уши",
            "Усы",
            "Кулаки"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Челюсти",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Чьё произведение стало основой современного гимна Австрии?",
         "answers": [
            "Моцарт",
            "Шуберт",
            "Шуман",
            "Штраус"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Моцарт",
         "value": "$35"
      },
      {
         "question": "Что чаще всего вешают на елку?",
         "answers": [
            "Шарики",
            "Кубики",
            "Тюбики",
            "Зубики"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Шарики",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Что выронила из клюва Ворона, поддавшись на уговоры Лисы спеть?",
         "answers": [
            "Сыр",
            "Огурец",
            "Отбивную",
            "Колбасу"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Сыр",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Два кольца, два конца, а что посередине?",
         "answers": [
            "Гвоздик",
            "Шурупчик",
            "Болтик",
            "Винтик"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Гвоздик",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Как называется вращающаяся игрушка?",
         "answers": [
            "Волчок",
            "Сморчок",
            "Старичок",
            "Боровичок"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Волчок",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Кто обходится без иголок?",
         "answers": [
            "Черепаха",
            "Кактус",
            "Ёлка",
            "Ёжик"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Черепаха",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Как называется вращающаяся игрушка?",
         "answers": [
            "Волчок",
            "Сморчок",
            "Старичок",
            "Боровичок"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Волчок",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "На кого похож подъёмный кран?",
         "answers": [
            "На жирафа",
            "На крокодила",
            "На зебру",
            "На носорога"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "На жирафа",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Что выронила из клюва Ворона, поддавшись на уговоры Лисы спеть?",
         "answers": [
            "Сыр",
            "Огурец",
            "Отбивную",
            "Колбасу"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Сыр",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "На кого похож подъёмный кран?",
         "answers": [
            "На жирафа",
            "На крокодила",
            "На зебру",
            "На носорога"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "На жирафа",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Какая из этих записей в дневнике радует родителей больше всего?",
         "answers": [
            "\"Техника чтения — 5. Молодец!\"",
            "\"Опять опоздал!\"",
            "\"К уроку не готов!\"",
            "\"Родителей в школу!\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Техника чтения — 5. Молодец!\"",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Какой из праздников бывает чаще — Новый год или 8 Марта?",
         "answers": [
            "Одинаково",
            "Новый год",
            "8 Марта",
            "Когда как"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Одинаково",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Кто такой Чиполлино?",
         "answers": [
            "Лук",
            "Помидор",
            "Лимон",
            "Чеснок"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Лук",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Закончите стихотворение: «С неба сыплется крупа, радуется Маша: на обед снеговикам приготовлю…»",
         "answers": [
            "Кашу",
            "Плов",
            "Холодец",
            "Компот"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Кашу",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Чего сварливая старуха не требовала от Золотой рыбки?",
         "answers": [
            "Быть молодой",
            "Быть царицей",
            "Избы",
            "Корыта"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Быть молодой",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "С какой жалобой пришла к Айболиту лиса?",
         "answers": [
            "Её укусила оса",
            "Подевалась куда-то краса",
            "Она разута и боса",
            "Она не ела три часа"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Её укусила оса",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "В результате чего пострадал кошкин дом?",
         "answers": [
            "Пожара",
            "Землетрясения",
            "Урагана",
            "Наводнения"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Пожара",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Какое замечание может сделать учительница, проверив тетради?",
         "answers": [
            "Не заходи на поля",
            "Не безобразничай на дачах",
            "Не топчи грядки на огороде",
            "Не лазь в чужие сады"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Не заходи на поля",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Каких зверят на свете не бывает?",
         "answers": [
            "Чебурашек",
            "Черепашек",
            "Медвежат",
            "Моржат"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Чебурашек",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "С какой жалобой пришла к Айболиту лиса?",
         "answers": [
            "Её укусила оса",
            "Подевалась куда-то краса",
            "Она разута и боса",
            "Она не ела три часа"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Её укусила оса",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "В какой рисунок бывает разрисован мухомор?",
         "answers": [
            "В горошек",
            "В цветочек",
            "В полосочку",
            "В клеточку"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "В горошек",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Как называется одна из сказок Ш. Перро?",
         "answers": [
            "\"Кот в сапогах\"",
            "\"Курочка в серёжках\"",
            "\"Петушок в сапожках\"",
            "\"Кошка в сарафане\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Кот в сапогах\"",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Как называется одна из сказок Ш. Перро?",
         "answers": [
            "\"Кот в сапогах\"",
            "\"Курочка в серёжках\"",
            "\"Петушок в сапожках\"",
            "\"Кошка в сарафане\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Кот в сапогах\"",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Что растет на дубе?",
         "answers": [
            "Жёлуди",
            "Яблоки",
            "Шишки",
            "Златая цепь"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Жёлуди",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Как называются два совершенно одинаковых ребенка?",
         "answers": [
            "Близняшки",
            "Двойняшки",
            "Двоечники",
            "Дворняжки"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Близняшки",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Куда нужно посмотреть, перед тем как открыть гостям входную дверь?",
         "answers": [
            "В глазок",
            "В телефон",
            "В записную книжку",
            "На календарь"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "В глазок",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Что нужно было сделать Красной Шапочке, чтобы попасть в бабушкин домик?",
         "answers": [
            "Дёрнуть за веревочку",
            "Набрать код на домофоне",
            "Нажать на кнопочку",
            "Показать удостоверение"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Дёрнуть за веревочку",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "В какой сказке нет медведя?",
         "answers": [
            "\"Лиса и волк\"",
            "\"Маша и Медведь\"",
            "\"Колобок\"",
            "\"Вершки и корешки\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Лиса и волк\"",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Какую обувь обычно носит Дед Мороз?",
         "answers": [
            "Валенки",
            "Лапти",
            "Кеды",
            "Сандалии"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Валенки",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Что должен сделать именинник со свечками на торте?",
         "answers": [
            "Задуть",
            "Зажечь",
            "Съесть",
            "Разрезать"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Задуть",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Чем едят суп?",
         "answers": [
            "Ложкой",
            "Вилкой",
            "Совочком",
            "Руками"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Ложкой",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Кто обходится без иголок?",
         "answers": [
            "Черепаха",
            "Кактус",
            "Ёлка",
            "Ёжик"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Черепаха",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Закончите стихотворение: «С неба сыплется крупа, радуется Маша: на обед снеговикам приготовлю…»",
         "answers": [
            "Кашу",
            "Плов",
            "Холодец",
            "Компот"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Кашу",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Чем едят суп?",
         "answers": [
            "Ложкой",
            "Вилкой",
            "Совочком",
            "Руками"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Ложкой",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "В каком из этих видов ухода за животными собака нуждается гораздо больше, чем кошка?",
         "answers": [
            "В ежедневных прогулках",
            "В развлечениях",
            "В чесании брюшка",
            "В кормлении"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "В ежедневных прогулках",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Кто такой Чиполлино?",
         "answers": [
            "Лук",
            "Помидор",
            "Лимон",
            "Чеснок"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Лук",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Каких зверят на свете не бывает?",
         "answers": [
            "Чебурашек",
            "Черепашек",
            "Медвежат",
            "Моржат"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "Чебурашек",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "В каком из этих видов ухода за животными собака нуждается гораздо больше, чем кошка?",
         "answers": [
            "В ежедневных прогулках",
            "В развлечениях",
            "В чесании брюшка",
            "В кормлении"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "В ежедневных прогулках",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "В какой сказке нет медведя?",
         "answers": [
            "\"Лиса и волк\"",
            "\"Маша и Медведь\"",
            "\"Колобок\"",
            "\"Вершки и корешки\""
         ],
         "id": 0,
         "answer": "\"Лиса и волк\"",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "На чем летает ведьма?",
         "answers": [
            "На метле",
            "На швабре",
            "На венике",
            "На пылесосе"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "На метле",
         "value": "$25.0"
      },
      {
         "question": "Где снеговики живут летом?",
         "answers": [
            "В холодильнике",
            "В книжном шкафу",
            "Под диваном",
            "За печкой"
         ],
         "id": 0,
         "answer": "В холодильнике",
         "value": "$25.0"
      }
]